@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/vochtgehaltetype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

concept:droog dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.vochtgehaltetype.droog";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De grond is droog, er is weinig tot geen water aanwezig in de poriën. Bij het bevochtigen wordt de kleur donkerder, bij het open wrijven wordt de kleur bijna niet lichter"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:vochtgehaltetype;
    skos:notation "droog";
    skos:note "De grond is droog, er is weinig tot geen water aanwezig in de poriën. Bij het bevochtigen wordt de kleur donkerder, bij het open wrijven wordt de kleur bijna niet lichter"@nl, "Definitie overgenomen van: https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html"@nl;
    skos:prefLabel "droog"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:vochtgehaltetype.
concept:verzadigd dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.vochtgehaltetype.verzadigd";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html>;
    skos:definition "De grond is volledig verzadigd met water dat uit de poriën sijpelt. Bij het bevochtigen of open wrijven treedt er geen kleurverandering op. De grondoppervlakte is glanzend."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:vochtgehaltetype;
    skos:notation "verzadigd";
    skos:note "De grond is volledig verzadigd met water dat uit de poriën sijpelt. Bij het bevochtigen of open wrijven treedt er geen kleurverandering op. De grondoppervlakte is glanzend."@nl, "Definitie overgenomen van: https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html"@nl;
    skos:prefLabel "verzadigd"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:vochtgehaltetype.
concept:vochtig dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.vochtgehaltetype.vochtig";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html>;
    skos:definition "De grond bevat een aanzienlijke hoeveelheid water maar is nog niet verzadigd. Er is geen vrij water zichtbaar. Bij het bevochtigen treedt er geen kleurverandering op. Bij het open wrijven wordt de kleur duidelijk lichter. De grondoppervlakte is zwak glanzend."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:vochtgehaltetype;
    skos:notation "vochtig";
    skos:note "De grond bevat een aanzienlijke hoeveelheid water maar is nog niet verzadigd. Er is geen vrij water zichtbaar. Bij het bevochtigen treedt er geen kleurverandering op. Bij het open wrijven wordt de kleur duidelijk lichter. De grondoppervlakte is zwak glanzend."@nl, "Definitie overgenomen van: https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html"@nl;
    skos:prefLabel "vochtig"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:vochtgehaltetype.
concept:weinigvochtig dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.vochtgehaltetype.weinigvochtig";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html>;
    skos:definition "De grond bevat een gematigde hoeveelheid water. Bij het bevochtigen wordt de kleur iets donkerder, bij het open wrijven wordt de kleur duidelijk lichter. De grondoppervlakte is niet glanzend."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:vochtgehaltetype;
    skos:notation "weinigvochtig";
    skos:note "De grond bevat een gematigde hoeveelheid water. Bij het bevochtigen wordt de kleur iets donkerder, bij het open wrijven wordt de kleur duidelijk lichter. De grondoppervlakte is niet glanzend."@nl, "Definitie overgenomen van: https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html"@nl;
    skos:prefLabel "weinig vochtig"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:vochtgehaltetype.
concept:zeervochtig dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.vochtgehaltetype.zeervochtig";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html>;
    skos:altLabel "nat"@nl;
    skos:definition "De grond bevat een grote hoeveelheid water, dicht bij verzadiging, maar is nog niet volledig verzadigd. Bij het bevochtigen treedt er geen kleurverandering op. Bij het open wrijven wordt de kleur iets lichter. De grondoppervlakte is glanzend."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:vochtgehaltetype;
    skos:notation "zeervochtig";
    skos:note "De grond bevat een grote hoeveelheid water, dicht bij verzadiging, maar is nog niet volledig verzadigd. Bij het bevochtigen treedt er geen kleurverandering op. Bij het open wrijven wordt de kleur iets lichter. De grondoppervlakte is glanzend."@nl, "Definitie overgenomen van: https://publicaties.onroerenderfgoed.be/HAOE-29-BeschrijvenBodems/04_bodembeschrijving.html"@nl;
    skos:prefLabel "zeer vochtig"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:vochtgehaltetype.
conceptscheme:vochtgehaltetype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.vochtgehaltetype";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:hasTopConcept concept:droog, concept:verzadigd, concept:vochtig, concept:weinigvochtig, concept:zeervochtig;
    skos:prefLabel "Conceptschema vochtgehalte"@nl.
